\documentclass[10pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{hyperref}

\DeclareQuoteAlias{dutch}{polish}
\lstset{
	basicstyle=\ttfamily,
	columns=fullflexible,
	frame=single,
	breaklines=true,
%	postbreak=\mbox{\textcolor{red}{$\hookrightarrow$}\space},
}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\newcommand{\subject}{Metody sztucznej inteligencji}
\newcommand{\topic}{Zadanie 1\\Budowa bota konwersacyjnego w AIML}
\newcommand{\student}{Piotr Gogola\quad{}226249}
\newcommand{\teacher}{Dr inż. Witold Paluszyński}
\setlength\parindent{0pt}
\begin{document}
	\begin{titlepage}
		\vspace*{\stretch{1}}
		\begin{center}
			\vspace{4cm}
			\Huge{\textbf{Raport}}\\
			\vspace{0.5cm}
			\textbf{\subject{}}\\
			\vspace{1cm}
			\textbf{\topic{}}\\
			\vspace{0.5cm}
			\student{}\\
			\vspace{1cm}
			Prowadzący: \teacher{}\\
			\vspace{3cm}
			\textit{Politechnika Wrocławska}\\
			\today{}
		\end{center}
		\vspace{\stretch{3}}
	\end{titlepage}
	\newpage{}
	\tableofcontents{}
	\newpage{}
	\section{Temat zadania}
	Przyjętym tematem rozmowy realizowanym przez bota konwersacyjnego jest rozmowa w piekarni. Poza pieczywem piekarnia oferuje również możliwość zakupu kawy i herbaty.
	
		\subsection{Scenariusz rozmowy}
		\begin{enumerate}
			\item Użytkownik i bot witają się.
			\item Użytkownik może spytać bota o jego imię.
			\item Użytkownik może spytać bota o ofertę.
			\item Użytkownik może kupić duży chleb, mały chleb, drożdżówkę, pączka, dużą lub małą kawę,
			\item Jeśli użytkownik nie poda jaki chce chleb lub jaką kawę, bot dopytuje się o to użytkownika.
			\item Bot informuje o kupionej rzeczy i cenie za nią.
			\item Bot pyta się czy użytkownik chce kupić jeszcze jakąś rzecz lub sam proponuje.
			\item Jeśli bot nie zrozumie intencji użytkownika informuje go o tym i prosi o inne pytanie/odpowiedź.
			\item Użytkownik i bot żegnają się.
		\end{enumerate}
		
		\subsection{Przyjęte założenia}
		\begin{itemize}
			\item Dostępne produkty: chleb duży, chleb mały, drożdżówka, pączek, duża kawa, mała kawa, herbata.
			\item Bot powinien odpowiadać na każde zapytanie użytkownika. W przypadku niedopasowania wiadomości użytkownika do żadnego ze wzorców powinien informować go o tym lub prosić o skonkretyzowanie intencji.
			\item W sytuacji nieprecyzyjnego podania zamówienia (kawa duża lub mała) bot powinien pytać użytkownika o szczegóły.
			\item Informacja o cenie wyświetlana będzie każdorazowo po wyborze produktu i odnosić się będzie tylko do tego produktu.
			\item Bot może się przedstawić, zapytać użytkownika o imię.
			\item Bot może wyświetlić pełną ofertę piekarni.
			\item Rozmowa z botem odbywa się w języku polskim bez obsługi polskich znaków diakrytycznych.
		\end{itemize}
		
				
	\section{Przykłady dialogów}
	\newcommand{\U}[1]{\textbf{U}: #1\\}
	\newcommand{\B}[1]{\textbf{B}: #1\\}
	\textbf{U} -- użytkownik, \textbf{B} -- bot
		\subsection{Przykład udanego dialogu}
		
		\U{Dzien dobry} \B{Dzien dobry.}
		\U{Jak Ci na imie?} \B{Aiml. A Ty?}
		\U{Na imie mi Piotrek} \B{Fajne masz imię Piotrek!}
		\U{Dziekuje} \B{Nie ma sprawy.}
		\U{Co mozesz mi zaoferowac?} \B{Mamy do zaoferowania duzy chleb, maly chleb, drozdzowki, paczki, herbate, kawe duza i mala.}
		\U{Poprosze chleb} \B{Duzy czy maly chleb?}
		\U{Maly} \B{Za maly chleb będzie 3 zl. Czy cos jeszcze?}
		\U{Tak} \B{Co w takim wypadku moge jeszcze podac?}
		\U{Poprosilbym paczka} \B{Za paczek będzie 2 zl. Czy coś jeszcze? Moze kawy lub herbaty?}
		\U{I kawe} \B{Duza czy mala kawe?}
		\U{Duza} \B{Za duza kawe bedzie 4 zl. Czy cos jeszcze?}
		\U{Nie, dziekuje} \B{Nie ma sprawy.}
		\U{Do widzenia} \B{Do widzenia.}
		
		\subsection{Przykład nieudanego dialogu}
		
		\U{Dzien dobry.} \B{Dzien dobry. Co podac?}
		\U{Chcialbym kupic 2 bulki} \B{Niestety nie wiem co masz na mysli.}
		\U{Czy mozna kupic bulke?} \B{Niestety nie wiem co masz na mysli.}
		\U{Albo kajzerke} \B{Co to znaczy?}
		\U{Juz nic nie chce} \B{Mamy do zaoferowania duzy chleb, maly chleb, drozdzowki, paczki, herbate, kawe duza i mala.}
		\U{To poprosze kawe} \B{Duza czy mala kawe?}
		\U{Mala ale z cukrem} \B{Za mala kawe będzie 2 zl 50 gr. Czy cos jeszcze?}
		\U{A jest z cukrem?} \B{Przepraszam, nie rozumiem.}
		\U{Nie wazne} \B{Mamy do zaoferowania duzy chleb, maly chleb, drozdzowki, paczki, herbate, kawe duza i mala.}
		\U{Do widzenia} \B{Do widzenia.}
		
		
	\section{Wykorzystane materiały}
	\begin{itemize}
		\item \href{https://kcir.pwr.edu.pl/~witold/ai/AIML_zadanie.html}{Materiały na stronie prowadzącego: \enquote{Zadanie z języka AIML -- programowanie botów konwersacyjnych}},
		\item \href{https://www.tutorialspoint.com/aiml/}{Tutorial na serwisie tutorialspoint.com \enquote{AIML Tutorial}},
		\item \href{http://www.aiml.foundation/doc.html}{Oficjalna dokumentacja AIML Docs},
		\item \href{https://pandorabots.com/docs/}{Dokumentacja dostępna w serwisie Pandorabots (edytor AIML online)}.
	\end{itemize}
	
\end{document}